呢場運動係一個賭注，如果香港人有足夠公民質素， 我哋就會贏

運動到而家最大嘅危機， 唔係共產黨點樣殺去我哋嘅手足 ， 亦都唔係裝備不足， 更加唔係美國可能唔幫我哋。

而係， 香港人有時候仲未識得自己分析資訊， 又或者喜愛譁眾取寵， 又或者渴望依然有人帶領我哋，而唔係靠自己搵一條出路。

如果仲係維持咁樣落去，唔單止運動有可能輸，假使真係贏咗，有真普選，甚至香港嘅主權， 香港人係咪真係有能力去維持一個健康嘅民主社會呢？

用加泰集會個例子，嚟畀大家睇下，如果香港人嘅公民質素有邊方面不足，同埋可以點樣改善。

前嗰排關於去唔去加泰集會，嘈到pk 我諗大家印像都好深刻。
當時反對加泰集會嘅大家， 都好似因為所羅門話，香港唔應該與加泰同行，又或者唔好妄想成為世界示威嘅領頭羊， 部份國家早前亦都表明唔支持加泰獨立運動， 部分手足驚， 香港同加泰嘅連線集會，影響各國嘅香人權法通過， 所以認為需要杯葛加泰集會。

如果以上嘅理由真係各位深思熟慮，睇過資料，亦都了解各國想要通過或者唔通過香港人權法嘅原因， 先至作出咁嘅決定， 當然冇問題啦。

但係我想問究竟有幾多人，只係睇咗所羅門嘅一兩個post， 又或者睇咗連登幾個post 就決定支持或者杯葛。 又有幾多人 喺決定之前，真係有搵過加泰既資料？ 又或者睇過人權法草案既條文？
喺今次加泰集會之爭入面， 見到好多香港人明明心入面支持加泰，但因為一個外國政客既幾句話， 就改變立場， 甚至轉而攻擊同路人？

外國政要， 講嘅嘢當然有參考價值， 但絕對唔係一切， 大家咁尊崇所羅門講嘅嘢， 但恐怕好多香港人，連佢可以喺眾議院/參議院投票，定係冇得投票都唔知道。

人云亦云，迷信意見領袖， 唔單止對你個人冇好處，仲會損害運動。 今日個風可能叫你唔去加泰集會；聽日個風話運動已經贏緊，大家可以休息； 後日可能話五大訴求，又會令到某某國家不滿，要求更動。

相反， 如果大家真正咁學識獨立思考，分析資訊， 運用真實嘅資訊去思考乜嘢係對香港最好嘅出路， 風向撚同五毛就咩都做唔到。

之所以話呢一個係賭注， 我哋冇大枱，冇絕對嘅行動指南， 有嘅只有大家嘅腦袋， 去思考同決策每一個決定。 身邊任何人都可能出錯， 唯有靠大家嘅思考，去導正錯誤。

對抗中共呢一個極權， 單憑香港冇可能成功 ，更加要聯合世界 。唔單止係有權有勢嘅國家，更加要聯合普天下間所有追求自由既人民。 香港人必須訓練到，可以將自己放喺呢一個格局思考，再搵出最好既答案。

就算有民主政制， 假若民智未開，都會係韓國瑜之流順利當選。 大家最後都只不過活喺一個可以投票，嘅獨裁世界入面。
民主並非萬能藥，就算有民主， 都要仰賴大家嘅獨立思考 ，同埋對社會嘅關心去監察政制發展。

但係如果今次透過港人嘅勇氣、智慧革命成功， 呢一類嘅特質亦必然存在於將來相對穩定嘅社會。 而真真正正透過大家雙手，建立嘅民主同自由，先至可以長久。

我深信，如果大家願意用自己嘅自由意志，用香港人嘅聰明才智，去搵出一條屬於香港嘅路， 唔係由中國指點， 唔係由美國指點， 而係由自己認真思考出屬於香港既路，既革命終將會成功。

推

香港人高質

不推不是人

好post一推

無大台係一個問題，不如做個聯合大台

手足講得好，有制度都要有相關基礎配合

手足就喺話無大台既問題在於獨立思考不足
不過請指教吓聯合大台喺咩意思

高質post

聯合大台即係結合各方民主勢力，一齊决定活動方式，策略，一齊合作，始終大家擁護方面吾同，與其各自行動，不如集合起來發揮更大效率。當然，各方都要同意某樣活動先合作。最起碼大家都可以互通消息先。

agree

香港人，反抗！

認同樓主觀點
加泰集會事件完全暴露咗我方嘅不足之處
如果可以經一事長一智就好
最怕係人類總要重複同樣的錯誤，不斷輪迴
今次輸贏就係睇香港人嘅獨立思考進化到咩程度
唔止係單單靠幾個大台/領袖，而係全部香港人

其實而家嘅telegram channel 已經有類似嘅作用，互相告知，亦互相合作。
所謂冇大台， 其實即係人人都可以係大台。如果聯合起某一群特定嘅人去做事， 然後要大家去跟隨呢批人嘅腳步， 其實又係降低咗一般民眾對自己獨立思考嘅要求。
另外如果所有嘢都好似傳統社運組織咁樣， 開幾十萬個會先至決定做唔做， 其實就少咗今次流水革命嘅流動性，亦到令抗爭無咁靈活。
至於集會，不嬲都係有一班人想搞，佢哋就會去搞。然後認同理念嘅去參加， 好似今次咁樣，大家鬧黎鬧去真係好無謂。

全部香港人都係大台！ 今次我哋一定要贏！

agger

至於話支持港獨，或者支持加泰嗰啲通通係鬼， 真係笑下就算。

搵個大台去送死？

所以我哋而家，唔可以有傳統意義上嘅大台， 而冇咗大台嘅組織力或者決策， 唯有期待香港人嘅公民質素， 可以補足缺口。
所以見到每一個資訊，求下大家用個心、用個腦，努力地分析。 並非見到某一個望落好似有道理嘅言論， 又或者呢一個言論好似由一個出名嘅人講出嚟，就罔顧呢一個言論嘅背景，盲從附和。

慢慢去諗同分析

高質

香港人真係要學，如果今日講要勇武，諗下今日係咩場合？真係要勇武？
如果今日講要和理非，又真係有和理非必要性？
目的係咩？你今日既決定，真係達到目的？定有其他反效果？

push